【美中會談】中國：沒說不可以談香港問題 預料明會後無共同聲明

中美高層會談周四在美國阿拉斯加州安克拉治市（Anchorage）舉行。根據路透披露，美國拜登政府官員昨天（16日）表示，美中會談將談及香港議題，但預期會後不會發表共同聲明。

路透引述美國官員表示，拜登政府會採取堅定一致的對中國立場，不會被北京分化。該名官員說，美國正以日漸決斷強硬的姿態，與中國官員交手，將在會上表達美國對多個議題的關注，包括中國對香港的所作所為、在新疆的人權侵犯、以及持續的惡意網絡活動。

另一名美國官員則表示，不預期會面會達到任何特定目標或成果，也不預期有共同聲明。

中國外交部發言人趙立堅今天也在例行記者會提及即將舉行的美中高層會談，指稱美國在會晤對話前帶節奏、對中國施壓的企圖不可能得逞。希望雙方通過這次對話，按照兩國元首通話精神，推動中美關係重回正軌。

趙還稱「相信美方對中方維護主權安全的決心很清楚，我們並沒有說在對話中不可以談香港問題、新疆問題，我們會向美國介紹有關情況，表明中方的嚴正立場」。

布林肯與白宮安全顧問蘇利文（Jake Sullivan）周四將前往阿拉斯加，與中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪以及中國外交部長王毅會面。這將是美國拜登1月20日上任以來中美高層首度會晤。（國際中心／綜合外電報導）

唔係想轉呔咁柒下話？

會談, 即係又係ATNA
到時郁手打9人我就信有行動啦
ATNA撚全面進場接龍

可以傾
意見接受 態度照舊
土共信得過?

拖字訣中共以前成日用架啦
唔好唔記得

即係由你講，但我唔會聽，聽左都唔會做

支持絕不轉軚，轉軚的不是中国人

唔係話咩咩內政乜乜柒柒咩
次撚次都係呢句

根本美國都唔想同支那傾
支那做契弟咁求人傾之嘛,想睇下拜登咩料

應該帶著大禮包 想同美國交換放棄真正既制裁

我理解係立會選委會呢個吹風用嚟中美談判用黎讓步

翠翠隻癲狗上次訪歐周圍咬得罪成個歐盟
今次仲派佢去，果然翠翠外交思想真係深不可測

唔傾就無得交換條件同利益
香港中共就唔會讓 步，問題佢諗住用其他野去換，去讓
慣架啦，而呢招咁多年都work，64後老布殊派密使同佢傾，日本又同佢傾，有足夠利益，咩人權自由咪一陣唔記得

往死裏打

中共一向都係噏住先
但最後受「國情所限」同「理解不一樣」
所以都係唔會做

支共無信用
就睇下佢地係咪仲信支共

邊個建議轉軚邊個就係鬼

by godfather

其實由細都覺得其他國家有冇人權自由
關老美撚事
外交本身就係靠呢啲議題拎籌碼

姐係好似人地拳擊比賽前果d鬥拋大會

美國應該唔好同佢傾咁多, 一見面即刻掟份清單要佢係指定時間完成, 完成晒清單上既野先再進一步傾

人道立場，如果你信某啲道德價值係普世，咁人道立場佢地係有義務

當然你信國際係中共描繪咁無道德，只有拳頭大細，咁的確無義務

唔會啦，都係果句，中共係唔見棺材唔流眼淚的！

罕見！中美高層會晤前 上海突抓美國留學生